【調查】近8成人差200萬先退到休

【新增影片】

有調查發現，77%受訪者未儲夠錢退休，平均差200萬。

香港投資基金公會公布調查，訪問了575名受訪者，指以退休年齡61歲計，要維持退休前的生活水平，指需要至少310萬元，但有77%受訪者僅儲約120萬元，
有近6成半受訪者表示，將考慮調查生活質素，例如減少每月開支、減少旅遊等。
公會行政總裁黃王慈明表示，單靠強積金，明顯不足以退休，鼓勵一定要「做多啲」，包括其他投資。
對於積金局研究容許市民提取強積金作首次置業，她指公會成員普遍不同意，認為違反強積金作退休用途的原意，而且怕因此開先例，屆時可能會出現為子女買樓等各用途。
記者：張浚浩

我屌你老母啊如果要買樓啊都供到60歲啦仲點儲錢退休啊

你估做三十年樓按真係要供足三十年?

點會供足三十年
到時你要另外再借錢分六十年還

如果係咁就唔會有6成半業主係供完，而未供完樓既業主當中 平均供款只係佔收入唔夠兩成

source from?

過去十年，按揭利率偏低，政府又經常寬免差餉，令業主的空置成本大降。由於按揭利率偏低，不少自置居所的業主在過去十年還清供款，沒有按揭供款的自置單位比率由52.2%，上升至去年的65.7%。

租住私人住宅單位的家庭住戶的租金中位數為$1萬，其租金與收入比率中位數為30.7%，
而居於公營租住房屋單位的家庭住戶的相對數字分別為$1500及9.3%。
同時，居於自置私人永久性房屋而有按揭供款或借貸還款的家庭住戶，其按揭供款及借貸還款中位數為$10,500，與收入比率中位數為19%。
居於資助自置居所房屋的家庭住戶的相應數字分別為$5,480及15.5%。

310萬夠退休
我後生玩撚哂d 錢老左做廢老算
得閒屌下30,40後

如果公務員根本就唔洗擔心退休生活

新制無長糧喇

單靠強積金，明顯不足以退休

咁仲搞黎做咩呀. 每個月cut我$1500逼我買垃圾蝕錢養班廢柴基金佬

反而想知 310萬點會夠退休

將來打WW3重有冇命都未知

大家咪同我爭紙皮

公會行政總裁黃王慈明表示，單靠強積金，明顯不足以退休，鼓勵一定要「做多啲」，包括其他投資。

講到投資人人都識，有賺冇蝕咁
屌你老母

好簡單，唔好退休咪得

300 萬又點樣唔夠

除非大病

你唔入市做傻仔, 班基金佬邊有得賺

所以叫人投資真係屌佢老母

叫你買物業 跟通漲升值 咁樣就唔會比通漲食晒退休金 但唔係個個買得起

應該係最基本既生活
唔係話退休冇野做，周圍游山玩水
1,2個月就飛去旅行果種

310萬是怎樣計出來？ 9up

$3,000,000/240月(當活到85歲，即退休後20年)，每人每月開支$12,500!

仲未計通漲！